## OCaml batteries Included 라이브러리

OCaml batteries Included(or simply “batteries”)은 OCaml 프로그래밍 언어를 위한 표준화된, 문서화된, 그리고 포괄적인 개발 플랫폼을 표준화하기 위한 커뮤니티 주도의 노력이다. 이는 다양한 새로운 데이터 구조들을 제공하여, OCaml 프로그래밍 언어로 더 효율적이고 표현력이 높은 코드를 작성할 수 있도록 돕는다. 

Batteries Included는 데이터 구조, 파일 조작, 입력 및 출력, 동시성, 숫자, 텍스트(유니코드 포함)에 중점을 두고 있다. 

아래에 나열된 모듈은 Batteries.<short name> 또는 Batteries를 open 한 후 <short name> 으로 참조할 수 있다. (여기서 short name은 이니셜 “Bat”을 제외한 모듈 이름이다.) 예를 들어, BatLazyList는 Batteries.LazyList 또는 LazeList로 사용할 수 있다.

### New Data Structures in Batteries

- BatBitSet : 효율적인 비트 세트를 제공한다. 이를 통해 비트 단위 연산을 빠르고 메모리 효율적으로 수행할 수 있다.
- BatCache : 키 ‘a’와 값 ‘b’가 있는 수동 캐시의 데이터 구조이다. 사용자가 명시적으로 관리할 수 있는 캐시 메커니즘을 제공한다.
- BatDeque : 함수형 양방향 큐를 제공한다. 이는 양쪽 끝에서 삽입 및 삭제가 가능한 유연한 데이터 구조이다.
- BatDllist : 변경 가능하고 명령식인 순환 이중 연결 리스트 라이브러리이다. 동적인 데이터 관리에 유용하다.
- BatDynArray : 동적 배열을 제공한다. 배열의 크기를 동적으로 조정할 수 있어 다양한 크기의 데이터를 효율적으로 저장할 수 있다.
- BatEnum : 추상 컬렉션의 요소에 대한 열거를 제공한다. 이를 통해 컬렉션을 순회하거나 변환하는 작업을 간편하게 할 수 있다.
- BatFingerTree : 일반 목적의 데이터 구조인 핑거 트리를 구현한다. 이 구조는 다양한 고급 데이터 구조의 기반이 된다.
- BatGlobal : 변경 가능한 전역 변수를 제공한다. 전역 상태 관리에 사용할 수 있다.
- BatHashcons : 데이터 구조의 해시 콘싱을 제공한다. 이는 동일한 데이터를 공유하여 메모리 사용을 최적화할 수 있다.
- BatHeap: 순서가 지정된 타입에 대한 함수형 힙을 제공한다. 우선순위 큐와 같은 알고리즘에 유용하다.
- BatlMap / Batlset : 정수에 대한 DIET(Maps 및 Sets)을 제공한다. 이는 범위를 사용하여 패킹함으로써 효율적인 저장소를 가능하게 한다.
- BatLazyList : 요소들의 게으른 리스트를 제공한다. 이는 계산을 필요로 하는 시점까지 지연시킬 수 있어 효율적인 데이터 처리가 가능하다.
- BatMultiPMap : 다형성 멀티-맵을 제공한다. 하나의 키에 여러 값을 연결할 수 있는 유연한 데이터 구조이다.
- BatSeq : 요소들의 시퀀스를 제공한다. 이는 연속된 데이터의 처리를 위한 추상화된 인터페이스를 제공한다.
- BatSplay : 스틀레이 트리를 기반으로 한 순서가 지정된 타입에 대한 맵을 제공한다. 효율적인 검색 및 업데이트 작업에 유용하다.
- BatText : “ropes”라고도 하는 무거운 문자열을 처리한다. 큰 텍스트 데이터를 효율적으로 관리할 수 있다.
- BatUChar / BatUTF8 : 유니코드 문자 및 UFT-8로 인코딩된 유니코드 문자열을 처리한다. 다국어 지원이 필요한 어플리케이션에 유용하다.
- BatUref : BatUref는 파괴적인 합병-찾기(union-find) 알고리즘을 이용한 통합 가능한 참조를 제공한다. 이 데이터 구조는 주로 알고리즘에서 동등성 클래스(equivalence classes)를 효율적으로 관리하고, 복잡한 그래프 구조에서 요소들의 동등성을 판단하는데 사용된다. 파괴적인 방법으로 참조를 합병하므로, 이 과정에서 참조의 불변성이 보장되지 않는다.
- BatVect : BatVect는 상수 시간 내에 요소를 추가하거나 제거할 수 있는 확장 가능한 벡터를 제공한다. 이는 배열이나 리스트에 비해 특정 연산에서 더 높은 성능을 제공할 수 있다. 특히, 요소를 벡터의 앞이나 뒤에 추가할 때 발생할 수 있는 성능 저하 없이 빠른 연산을 보장한다. 이러한 특징으로 인해 동적 배열이 필요한 다양한 애플리케이션에서 유용하게 사용될 수 있다.

### New Modules in Batteries

- BatBase64 : Base64 코덱으로, 데이터를 Base64 인코딩이나 디코딩하는 기능을 제공한다. 주로 데이터를 텍스트 형식으로 안전하게 전송하거나 저장할 때 사용된다.
- BatCharParser : 문자열 파싱을 위한 모듈로, 주어진 문자열에서 특정 형식이나 패턴을 파싱하는 기능을 제공한다.
- BatFile : 파일 조작을 위한 모듈로, 파일 생성, 읽기, 쓰기, 삭제 등의 기능을 포함한다.
- BatInterfaces : 데이터 구조에 대한 공통 시그니처를 제공하는 모듈로, 다양한 데이터 구조가 일관된 인터페이스를 갖도록 한다.
- BatIO : 고차 추상 I/O 모듈로, 입력과 출력에 대해 추상적이고 유연한 처리를 가능하게 한다.
- BatLog : 간단한 로깅 기능을 제공하는 모듈로, 애플리케이션의 실행 과정에서 발생하는 이벤트를 기록한다.
- BatLogger : 로깅 라이브러리로, BatLog보다 더 확장된 로깅 기능을 제공한다.
- BatNumber : 숫자에 대한 공통 인터페이스를 제공하는 모듈로, 다양한 숫자 타입을 추상화하고 일관된 방식으로 처리할 수 있게 한다.
- BatOptParse : GNU getopt(3) 스타일의 커맨드 라인 파싱을 위한 모듈로, 프로그램의 옵션과 인자를 쉽게 처리할 수 있게 한다.
- BatParserCo : 간단한 파서 조합기 라이브러리로, 복잡한 파싱 규칙을 조합하여 사용할 수 있게 한다.
- BatResult : 예외를 발생시킬 수 있게 계산의 모나딕 결과를 처리하는 모듈로, 성공 또는 실패를 나타내는 값을 다룬다.
- BatReturn : 지역 예외, 라벨, goto, return을 처리하는 모듈로, 복잡한 흐름 제어를 가능하게 한다.

### Builtin Types as Modules

- BatBool : boolean 타입에 대한 연산을 제공한다. 이는 논리적 연산이나 조건문에서 유용하게 사용된다.
- BatChar : character 타입에 대한 다양한 연산을 제공한다. 문자 코드 변환, 문자 비교 등의 기능을 포함한다.
- BatFloat : float-point 타입에 대한 연산을 제공한다. 수학적 연산, 정밀도 조작, 비교 등을 다룬다.
- BatInt : integer 타입에 대한 연산을 제공한다. 기본적인 산술 연산부터 비트 연산까지 다양한 기능이 포함된다.
- BatInt32 : 32비트 정수에 대한 연산을 제공한다. 이는 특히 파일 시스템이나 네트워크 통신에서 정수의 크기가 중요할 때 유용하다.
- BatInt64 : 64비트 정수에 대한 연산을 제공한다. 더 큰 숫자를 다룰 필요가 있을 때 사용된다.
- BatNativeint : 프로세서-네이티브(native) 정수 타입에 대한 연산을 제공한다. 이 타입은 시스템 아키텍처에 따라 크기가 달라질 수 있다.
- BatOption : 옵션(option) 타입에 대한 함수를 제공한다. 옵션 타입은 값이 있거나 없을 수 있는 모델링하는 데 사용된다.
- BatRef : 참조(reference) 타입에 대한 연산을 제공한다 참조를 통해 가변 상태를 다룰 수 있다.
- BatTuple : 튜플(tuple)에 대한 기능을 제공한다. 튜플은 다양한 타입의 값을 하나의 단위로 묶는 데 사용된다.
- BatUnit : 단위(unit) 타입에 대한 연산을 제공한다. 단위 타입은 값이 필요하지 않은 상황, 예를 들어 특정 함수가 부수 효과만을 목적으로 할 때 사용된다.

### Extensions to the Standard Library

OCaml Batteries Included 라이브러리는 표준 라이브러리를 확장하고 개선한 모듈들을 제공한다. open Batteries를 사용하면, Bat 접두사가 붙은 모듈들이 표준 라이브러리의 대응 모듈을 대체하여, 새로운 함수들은 Bat 접두사 없이 모듈 이름만으로 쉽게 사용할 수 있게 된다. 또한, BatPervasives가 전역 네임스페이스에 열려 추가적인 함수들을 제공한다. 이전 버전의 대체된 모듈을은 Legacy 모듈, 예를 들어 Legacy.Unix와 Legacy.Pervasives에서 사용할 수 있다.

- BatArray : 배열 조작에 관한 연산을 제공한다.
- BatBigarray : 임의 정밀도 정수에 대한 연산을 제공한다.
- Batbig_int : 임의 정밀도 정수에 대한 연산을 제공한다.
- BatBuffer : 확장 가능한 문자열 버퍼를 제공한다.
- BatComplex : 복소수에 대한 추가 및 수정된 함수들을 제공한다.
- BatDigest : MD5 메시지 다이제스트를 제공한다.
- BatFormat : 텍스트 블록의 자동 개행과 들여쓰기, 포맷팅 지시자를 사용한 복잡한 포맷팅, 프린터 함수의 정의와 사용을 제공한다.
- BatGc : 메모리 관리 제어 및 통계, 최종화된 값들을 제공한다.
- BatGenlex : 일반적인 어휘 분석기를 제공한다.
- BatHashtbl : 해시테이블에 대한 추가 함수들을 제공한다.
- BatLexing : OCaml 관례를 사용한 간단한 어휘 분석을 제공한다.
- BatList : 리스트에 대한 추가 및 수정된 함수들을 제공한다.
- BatMap : 순서가 있는 타입에 대한 연관 테이블을 제공한다.
- BatMarshal : 데이터 구조의 마샬링(직렬화)을 제공한다.
- BatNum : 임의 정밀도 숫자에 대한 연산을 제공한다.
- BatPervasives : 추가적인 함수들을 제공한다.
- BatPeintexc : 예외를 출력하기 위한 시설을 제공한다.
- BatPrintf : 서식 지정된 출력의 향상된 기능, 편리한 인터페이스, 고급 서식 지정과 출력제어를 제공한다.
- BatQueue : 선입선출 큐를 제공한다.
- BatRandom : 의사 난수 생성기를 제공한다.
- BatScanf : 형식화된 입력 함수들을 제공한다.
- BatSet : 순서가 있는 타입에 대한 집합을 제공한다.
- BatStack : 후입선출 스택을 제공한다.
- BatStream : 스트림과 스트림 파서를 제공한다.
- BatString : 문자열 조작에 관한 연산을 제공한다.
- BatSys : 시스템 인터페이스를 제공한다.
- BatUnix : 운영 체제(유닉스 및 윈도우 모두)에 대한 저수준 인터페이스를 제공한다.

### Thread-related Modules

OCaml Batteries Included 라이브러리는 멀티스레딩과 관련된 기능을 지원하기 위해 특별한 모듈들을 제공한다. 이 모듈들을 코드 상단에 open BatteriesThread를 사용하여 컴파일 시 스레드를 활성화 했을 때만 사용할 수 있다. 이러한 모듈들은 동시성과 관련된 고급 기능을 제공하여 복잡한 멀티스레딩 애플리케이션을 구현할 수 있게 돕는다.

- BatConcurrent : 동시성 프리미티브의 정의를 제공한다. 이 모듈은 스레드 간의 실행을 조정하고, 동시에 실행되는 코드 블록 사이의 동기화를 관리하는 데 사용되는 기본적은 도구들을 포함한다. 예를 들어, 스레드 풀 생성, 태스크 스테줄링, 동시 실행을 위한 다양한 도구들이 이 모듈에 포함될 수 있다.
- BatMutex : 상호 배제를 위한 락(Locks)을 제공한다. Mutex는 동시에 하나의 스레드만 특정 코드 영역이나 데이터에 접근하도록 허용하는 메커니즘입니다. 이는 공유 자원이나 중요한 데이터를 동시에 수정하려는 여러 스레드로부터 보호하는 데 사용된다. BatMutex는 이러한 상호 배제 락을 생성하고 관리하는 기능을 제공하여 동기화 문제를 해결하는 데 도움을 준다.
- BatRMutex : RMutex는 한 스레드가 이미 휙득한 락을 다시 요청할 수 있게 해주는 Mutex의 한 형태이다. 이는 재귀적 함수 호출이나, 락을 이미 휙득한 상태에서 해당 락을 다시 요청해야 하는 상황에서 유용하다. BatRMutex는 이러한 재진입 가능한 락을 제공하여 더 유연한 동기화 메커니즘을 가능하게 한다.

### Incubator

이 섹션은 아직 개발 중인 새로운 모듈들을 위한 실험실 역할을 한다. Incubator에 포함된 모듈들은 실험적이며, 그 인터페이스는 안정적이지 않다. 심지어 소규모 릴리스 사이에도 큰 변화가 있을 수 있다. 이러한 모듈들은 더 넓은 테스트와 안정화를 거친 후 메인 라이브러리로 이동될 예정이다.

- BatBounded : BatBounded 모듈은 제한된 값(BatBounded values)과 관련이 있다. 특정 범위 내에서 값을 제한하는 기능을 제공함으로써 코드의 안정성과 정확성을 높일 것으로 보인다.
- BatOrd : BatOrd 모듈은 아마도 값 비교, 복잡한 타입에 대한 사용자 정의 정렬 기준 정의, 사용자 정의 기준에 기반한 데이터 구조 정렬과 같은 정렬 관련 유틸리티를 제공할 것이다.
- BatPathGen : BatPathGen은 파일 경로 처리와 관련이 있다. 이는 아마도 경로 생성, 조작 및 쿼리를 견고하고 플랫폼 독립적인 방식으로 수행하는 함수를 제공할 것이다.
- BatSubstring : BatSubstring 모듈은 서브스트링과 관련이 있으며, 텍스트 처리 및 상세한 문자열 분석에 유용한 서브스트링 추출, 검색 및 조작 기능을 포함할 것이다.

### Internal Modules

- BatAvlTree : BatAvlTree 모듈은 ISet과 IMap의 내부 구현과 관련이 있으며, 일반적인 트리 라이브러리로 사용할 수 있다. AVL 트리는 자가 균형 이진 검색 트리의 한 형태로, 삽입, 삭제, 검색 작업을 O(log n) 시간 안에 수행할 수 있게 한다. 이 모듈은 OCaml에서 효율적인 집합 및 맵 구현을 위한 기반이 된다.
- BatInnerlO : BatInnerlO 모듈은 BATIO 모듈의 핵심 부분이다. IO(입출력) 작업을 추상화되고 다루는 데 필요한 기본 기능들을 제공한다. 이 모듈은 파일, 메모리 스트림, 네트워크 스트림 등 다양한 입력 및 출력 소스와의 상호 작용을 위한 공통 인터페이스를 정의한다. BATIO의 기능을 확장하거나 이해하는 데 있어 BatInnerlO는 중심적인 역할을 한다.
- BatInnerWeaktbl : BatInnerWeaktbl 모듈은 OCaml의 약한 해시 테이블 라이브러리로, 표준 Hashtbl 모듈과 호환되는 인터페이스를 제공한다. 약한 해시 테이블은 키가 가비지 컬렉션에 의해 수집될 수 있는 특별한 종류의 해시 테이블이다. 이는 특정 객체를 참고하는 동안만 객체를 메모리에 유지하고 싶을 때 유용하며, 메모리 사용을 최적화하는 데 도움을 준다.
